「大三罷」被告承認向東鐵路軌擲竹枝 蘇文隆判處8個月監禁

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #判刑

👥盧,伍(17-21)🛑已還押逾10天 #判刑🔥 (#1111大埔 抗拒在正當執行職務的警務人員 危害他人安全)
👤伍(17)🛑已還押逾10天 #提堂 （#未知是否與社運有關 管有危險藥物:大麻）

D2：盧(21)
D4：伍(17)

判詞後補。

蘇官表示以12個月監禁作判刑起點，但由於2被告認罪。因此就第六控罪判處2個月，第七控罪判處8個月，同期執行
。

‼️D2判處8個月，即時監禁‼️
‼️D4判處8個月，已還押了7個月，但因另一單案件，判入更生中心‼️

又係蘇文隆

成棟粉嶺法院拆q咗佢啦
無個官正常

判得咁撚重

#粉嶺裁判法院第二庭
#蘇文隆主任裁判官 #1111大埔 #判刑

👤*(12)🛑已還押逾10天 （襲擊在正當執行職務的警務人員 危害他人安全）

同案另外4被告不認罪，押後至9月18日，詳情請看 ()。

判處保護令18個月。

#粉嶺裁判法院第二庭
#蘇文隆主任裁判官 #答辯 #20200527上水

👥*,*(12-13)🛑13歲手足已還押逾2個月

控罪：在公眾地方造成阻礙

判各被告罰款2000，守行為兩年。

13歳

死狗官

狗表示：

又係蘇

屌你老母撞斷人腳就唔駛審，
呢d就講到罪大惡極，當全世界人同你班狗官一樣智障架？

大陸屍公會呢

又係佢條冚家鏟

蘇文隆
吳重儀
根本全部都係紅到發黑

。。。。又係佢

呢條友幾時死

屌佢老母蘇文隆 正垃圾

大紅官

又唔見左

屌你老母咁都8個月？

蘇文隆一定要處決

屌佢老母

8個月
8個星期都嫌多 黐線

呢條撚樣一定係紅官裡面最仆街個頭3個

小心 狗

痴撚線紅官

推

坐得仲耐過最後要判嘅 ...

痴撚線

高院法官彭寶質疑原審法官蘇文隆就普通襲擊罪，以最高的判囚6個月為量刑起點判刑過重，判上訴老翁即時獲釋

六旬漢去年在上水醉酒後，襲擊途人及一名警長。而他事後被送至北區醫院，疑在院內遭多名警員毆打。六旬漢承認普通襲擊及襲警兩罪，在裁判法院遭判囚6個月，而原審裁判官就襲警罪，更採納該罪的最高刑期為量刑起點。六旬漢不服判刑，早前取得保釋以等候上訴。而高等法院法官今(14日)聽取陳詞後，指本案的襲警案情「好難話係最嚴重」，判他上訴得直。考慮六旬漢由判囚至取得保釋期間已服刑21天，法官改判他一個即時獲釋的刑期。

原審官採最高量刑點

上訴人鍾志華（62歲）早前承認於去年6月25日，在上水天平邨天明樓外公園襲擊男子廖俊景及警長莫兆強。原審裁判官蘇文隆就普通襲擊罪，以判囚3個月為量刑起點，而襲警罪則以控罪最高的判囚6個月為量刑起點。因上訴人認罪而獲刑期折扣，而兩罪的刑期分期執行，最終刑期為6個月。

上訴人於本年5月中被判囚後，即時入獄。至6月5日才在高等法院准以10萬元現金保釋。

認為兩罪不應分期執行

代表上訴人的律師陳辭指，上訴人案發前與妻子吵架，飲了十罐啤酒，受酒精影響下犯案。律師又指，原審裁判官就襲警罪採納該罪最高刑期的6個月為量刑起點，值得商榷，認為涉案兩罪不應完全分期執行。

高院法官彭寶琴則指，事主未有嚴重受傷，其中警長的傷勢為1厘米長的裂傷。

官：遇再嚴重類別點處理

律政司代表則回應指，案中有嚴重因素，支持原審裁判官採取比較高的量刑起點。惟彭官指，原審裁判官就襲警罪，不單是採取比較高的量刑起點，而是該罪最高刑期為量刑起點。

彭官指，採取該罪最高刑期為量刑起點，其案情必須最為嚴重和惡劣，惟本案上訴人只是揮拳一次，彭官坦言：「好難話係最嚴重」，又指若此案情屬最嚴重的類別，「其他案件點處理呢？」

彭官聽取陳辭後，隨即裁定上訴人得直，改判他即時獲釋的刑期。彭官又指，將會以書面判辭解釋其理據，相信可於下周一頒下判辭。

上訴人因政見問題與人爭執

案情指，上訴人案發地點飲啤酒後，因政見問題與數人爭執，在場的一名市民廖俊景只在玩手提電話，沒有參與討論。惟上訴人以為廖拍攝他們，攬住廖及在廖的頭上吐口水。上訴人之後踢廖的腹部，及拳打他的眼。

警員接報到場後，上訴人不斷問警長的編號，又突然打警員的面，上訴人最終被在場警員制服。

上訴啦 同大陸既尻審無分別

蘇官表示，在上一次的聆訊中，除了感化報告外，也要求被告索取勞教，更生報告。
蘇官再表示，若然2位被告如實指出幕後主腦，本庭願意輕判，但現在各被告無能為力，沒有指出主腦。基於本案，多人犯案，並有12歲的兒童一同，兒童矮小，心智不成熟，他們沒有自己的思考能力，2位被告不但沒有勸阻兒童，保護兒童，反而一同犯罪，實屬罪加一等。當天，鐵路上出現了許多木枝，目的是為癱瘓交通，危害正常列車的運作，幸好警方及時出現，成功清理了現場，否則後果不能想像。

（*蘇官表示d4泥足深陷，但由於被告亦還押多時，故採用更生中心建議，判處更生中心是對症下藥）

唔好判終身, 痴線

屌佢老母
指出幕後主腦

個幕後主腦咪林奠